國際民調: 中國的受歡迎程度大減

中國在全球多個主要國家的受歡迎程度都大減.... 但俄羅斯人卻反而更喜歡中國

日本人討厭中國嗎？最新「全球態度調查」揭露世界各國對中國的看法，結果令人吃驚
中央社
2019-10-07 09:49

皮尤研究中心最新發布的「全球態度調查」顯示，中共10月1日慶祝建政70週年之際，在32個主要國家民眾，有41%對中國有好感，37%對中國持負面態度。其中，日本民眾對中國的看法最為負面，占比高達85%；2002年，日本民眾對中國表示好感的還有55%。對中國最有好感的國家是俄羅斯，該國民眾對中國持負面看法的僅有18%。

皮尤研究中心（Pew Research Center）9月30日發布的調查顯示，中國在亞太地區的大多數鄰國獲得不利的評價。在日本，有85%的民眾對中國持負面態度；南韓以63%居次；澳洲（57%）和菲律賓（54%）持負面觀感的民眾也過半。

皮尤指出，與去年相比，亞太國家受訪民眾對中國的好感都下滑，其中，印尼對中國的好感，從去年的53%，暴跌至現在的37%。在美國和加拿大，分別有60%和67%的人對中國持負面態度，且居於史上最高峰。

皮尤指出，美國與中國的貿易緊張，使得美國民眾對中國的好感下降12%。中國華為公司首席財務官孟晚舟在加拿大被高調逮捕後，引發兩國關係緊張，促使加國民眾對中國的負評增加22%。

在西歐地區，僅有希臘民眾對中國的好感過半（51%）。多數國家在這一年對中國持好感的比例下降兩位數，其中瑞典對中國持負評高達70%，好感度驟降17%；荷蘭也下降11%，英國下降10%。

中歐和東歐分歧較大。保加利亞、波蘭人和立陶宛對中國的好感多於負面。相反的，許多斯洛伐克人和大多數捷克人對中國持負面看法。

在所有接受調查的國家中，俄羅斯人對中國的看法最為積極（71%好感），比去年上升6%。接受調查的中東、拉丁美洲和撒哈拉以南非洲國家，多數人也對中國持好感。

皮尤指出，這次是在2019年5月13日至8月29日對3萬4904人進行民調，儘管大多數國家的大多數人都同意，中國在世界舞台上的影響力已顯著增長，但調查顯示這並不一定轉化為對中國的好感。

責任編輯／林安儒

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

俄佬食花生

因為大陸人又有米又快手
班俄妹賺到笑，梗係中意大陸人啦

如果今日去美國做多次，正面既人會又少左好多

我死黨係裝修判頭，佢話你知

又係呢張 出過啦

中國成日7出國際梗係啦
鍾意拎14億人黎打飛機
小氣又玻璃心

有受歡迎過?

俄妹=雞

呢個係咪早排有人po過出黎果個(?)
受訪日期2019年5月13日至8月29日,但國際局勢越黎越反共,家下真正民意應該比呢個調查對中國更反感

成個海參威送畀你 緊受歡迎

契弟

全球「和尼畫」
#XinniethePooh Challenge

「和尼畫」挑戰
1.畫出你心中所想的維尼圖
2.留下你想對習維尼講嘅說話
3.放上ig、fb、twitter，tag #XinniethePooh
4.tag 1-3個你想佢一齊畫維尼嘅朋友
5.被tag嘅朋友一齊畫維尼，讓愛與維尼佔領地球，推到畀習維尼本人見到

"Xinnie the Pooh" Challenge
1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

更多作品：

快手

//對中國最有好感的國家是俄羅斯，該國民眾對中國持負面看法的僅有18%。//

梗係啦，大劣係俄佬契弟嚟㗎喎， 反而嗰18%係清泉

唔知咩原因中國好多俄人

屌你老母世界毒瘤仲有咁高